<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="927796bbaa454c7de262b6c5f63a9498" category="doc">Contribuez au contenu technique de NetApp sur GitHub</block>
  <block id="5b1673a33a3bc92200f7685076cfb382" category="paragraph">La documentation des produits et services NetApp est open source. Vous pouvez ainsi contribuer au contenu en améliorant, rectifications et suggestions. Il vous suffit de disposer d'un compte GitHub et d'une petite initiative.</block>
  <block id="3b878279a04dc47d60932cb294d96259" category="section-title">Présentation</block>
  <block id="f1eb983643f08d3d76ff0c9dcdd99f9b" category="paragraph">Vous pouvez contribuer à notre documentation à l'aide des options suivantes :</block>
  <block id="23d6db8a7a0210825154e8421432bd93" category="inline-xref">Consultez les instructions détaillées pour cette option</block>
  <block id="7529a6aeec9295f2f09df129b4d04439" category="paragraph"><block ref="bdef3b81bca2a18babf456d240e884c2" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="fc6fa4fa9c3500ee1dd0b740b3114c08" category="paragraph"><block ref="c1785ec6df9b224ef79cf3c09e64e1f0" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="951885a0dd056fe4b77aec324c26ddc3" category="section-title">Demander des modifications du document</block>
  <block id="c32408dce34914d1382b48004c1bf8b6" category="paragraph">L'envoi d'une demande de modification de document constitue la manière la plus courante de contribuer aux documents NetApp. Une fois la demande envoyée, le responsable du contenu confirme qu'il a reçu vos commentaires. Vous recevez une notification de GitHub par e-mail.</block>
  <block id="7c7af2a4854e39ebf4680896ae4a923c" category="paragraph">Si le responsable du contenu convient que votre suggestion peut améliorer le contenu, il s'engage la modification peu de temps après. Vous recevrez une autre notification indiquant que vos commentaires ont été intégrés.</block>
  <block id="a05fae06f0ea6344a1a2e3664f26c452" category="admonition">Tous les commentaires que vous fournissez sont accessibles au public. Toute personne qui navigue vers les problèmes dans GitHub repo peut voir vos commentaires.</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Étapes</block>
  <block id="2e91d8a2b46d1150d0a32df6d40575f5" category="inline-link">créez-en un à partir de github.com</block>
  <block id="b18871a00508acb170fcc72706ee5239" category="list-text">Connectez-vous à votre compte GitHub.</block>
  <block id="f8bf3ad3550f95af891e242fcfff7b8a" category="inline-link">docs.netapp.com</block>
  <block id="8a4e27c18032ec0b6639a19d635d31e4" category="list-text">À l'aide de votre navigateur Web, ouvrez la page<block ref="09765d13a2c7e990410fb33027d9cebd" category="inline-link-rx"></block> sur la base de vos commentaires.</block>
  <block id="58d1e1d3dad3ec015e2540b3713ef488" category="paragraph"><block ref="58d1e1d3dad3ec015e2540b3713ef488" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="f6e56229ccb769a21a8ee36c8ce1097b" category="inline-image-macro">Soumettre le nouveau problème</block>
  <block id="947e4b9915f7e5c398e8dbce136bcf89" category="paragraph"><block ref="947e4b9915f7e5c398e8dbce136bcf89" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="95aee4fc901facb0b53ed386f6ba53da" category="paragraph">L'ouverture d'un problème permet la collaboration via les commentaires GitHub. Vous recevrez des notifications par e-mail en fonction des préférences indiquées dans les paramètres de votre compte GitHub.</block>
  <block id="3dd521ea84dae3c68a7c4831eb73ee9c" category="inline-image-macro">Onglet problèmes</block>
  <block id="0e3fe7eab71196775ffe760806bbfb3e" category="paragraph"><block ref="0e3fe7eab71196775ffe760806bbfb3e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1482bc2757808e2d1858d6d85b2b3760" category="section-title">Envoyez les modifications apportées aux documents</block>
  <block id="adcb9bdb1b09c21b0c4ebd90bea887b4" category="paragraph">Si vous êtes à l'aise de modifier vous-même le contenu, vous pouvez soumettre les modifications exactes que vous souhaitez voir en modifiant directement le fichier source.</block>
  <block id="b1f21a83d31638b65d6935686b2feb28" category="paragraph">En tant que contributeur externe, vous ne pourrez pas publier le changement directement. L'objet du contenu examine les modifications, apporte les modifications requises et les fusionne ensuite. Vous recevez une notification de GitHub par e-mail.</block>
  <block id="f827e33f584cf187cf4dc21885d3a813" category="paragraph">Si vous avez besoin d'aide avec notre style d'écriture ou la syntaxe de la source, vous pouvez utiliser les ressources suivantes :</block>
  <block id="88c3dc92387f534cb0d262ec1e8f1bb2" category="inline-link-macro">Guide de style des documents NetApp</block>
  <block id="c0401f891276697902a45a2088f0b8b5" category="list-text"><block ref="c0401f891276697902a45a2088f0b8b5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="10785bb6cb06604e049556197d164114" category="inline-link-macro">Syntaxe d'AsciiDoc</block>
  <block id="5a154fee0d82d09b2f38381ace957a3a" category="list-text"><block ref="5a154fee0d82d09b2f38381ace957a3a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="579b796bc7d54ee31ef84e8c48422971" category="list-text">À l'aide de votre navigateur Web, ouvrez la page<block ref="09765d13a2c7e990410fb33027d9cebd" category="inline-link-rx"></block> que vous souhaitez modifier.</block>
  <block id="e7d8ad09698890d7f20cd3a3b8e95fc8" category="inline-image-macro">Modifier cette page</block>
  <block id="a4589f41d9a3b1bd4142ba0e7cfdc9ef" category="paragraph"><block ref="a4589f41d9a3b1bd4142ba0e7cfdc9ef" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="caa1e25984e775c1ab44cfd42620d720" category="inline-image-macro">Icône crayon</block>
  <block id="e2e5c2e55b331168cbbca8d31c8231aa" category="paragraph"><block ref="e2e5c2e55b331168cbbca8d31c8231aa" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="792d0dce959b2d9ae148b407c3b1fcdc" category="list-text">Modifiez le contenu.</block>
  <block id="931231a18711fc1a896b57286e811c85" category="inline-image-macro">Proposer le changement de fichier</block>
  <block id="093fde2206aa408d480819dfd5a67301" category="paragraph"><block ref="093fde2206aa408d480819dfd5a67301" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="3ca8213edfdeec4eefac41aec2db1d81" category="paragraph">Après avoir proposé les modifications, nous les examinerons, procèderons aux modifications nécessaires, puis fusionnons les modifications dans le référentiel GitHub.</block>
  <block id="eb343639c45a95881e36d4973088d4ee" category="inline-image-macro">Extraire l'onglet demande</block>
  <block id="179de754e52640d4cfddf43d10964d76" category="paragraph"><block ref="179de754e52640d4cfddf43d10964d76" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e2d0dae9d76032e451e39d8e99304566" category="paragraph">Notre style est conversationnel et empathique, mais nous restons professionnels et faisons le point. Suivez ces instructions lorsque vous écrivez du contenu pour les documents NetApp.</block>
  <block id="99cadf0b9e522abf385884bbba7ba292" category="section-title">Écrire de manière conversaïe</block>
  <block id="7d0edd1178aac4fd80f275d473a2bbba" category="admonition">Lisez votre écriture à plein volume. Comme l’a dit Elmore Leonard, romancier et scénariste américain, « si ça sonne comme écrire, je le repense ».</block>
  <block id="14162950f27b607637ed0c3681ea338c" category="cell">Trop formel</block>
  <block id="706ee9fc99a081223cc401929741a52a" category="cell">Trop décontracté</block>
  <block id="e3d632fe289ec28c552b21075d04a8fc" category="cell">Notre style</block>
  <block id="e79230b3b0562e674e6294e0554d48d4" category="cell">Si vous rencontrez des problèmes avec Cloud Tiering, vous pouvez consulter l'état de l'état du tableau de bord du cluster pour déterminer la raison de l'erreur. L'état de santé reflète l'état du système ONTAP et du connecteur de service.</block>
  <block id="09083b2e235c493fdbe1bd76c4fc1759" category="cell">Vous pouvez payer le Tiering dans le cloud de plusieurs manières. Vous pouvez payer pour le Tiering cloud par le biais d'un abonnement avec paiement à l'utilisation, vous pouvez payer par l'intermédiaire d'une licence de Tiering ONTAP, ou vous pouvez combiner les deux. Vous ne pouvez pas obtenir de licence dans Cloud Manager. Vous devez accéder directement au service Cloud Tiering pour le configurer.</block>
  <block id="d610c8ffc37561f4634a190387a5f3b6" category="cell">Avant de pouvoir provisionner le stockage, vous devez découvrir votre cluster ONTAP à partir de Cloud Manager. Une fois la détection terminée, vous devez ouvrir l'environnement de travail pour provisionner le stockage.</block>
  <block id="17b767c95630dcda77217ed5b3e18485" category="cell">Tout d'abord, il suffit de découvrir votre cluster ONTAP depuis Cloud Manager, puis d'ouvrir l'environnement de travail pour commencer à provisionner le stockage. Facile !</block>
  <block id="a8e0043a624da44dc1444007f03701d9" category="cell">Une fois que vous avez découvert votre cluster ONTAP depuis Cloud Manager, ouvrez l'environnement de travail pour provisionner le stockage.</block>
  <block id="e7d907ab95696d826dd2c779e9e54c9f" category="cell">Vous pouvez analyser les attributs bien-être de votre système de stockage de deux façons différentes, en fonction de ce que vous voulez analyser : sélectionnez le widget d'attributs bien-être dans le tableau de bord ou sélectionnez Afficher tout pour afficher la liste complète des attributs bien-être.</block>
  <block id="75ab0e119891809d63bcc8c56b8c2793" category="cell">Sélectionnez le widget d'attribut bien-être du tableau de bord ou sélectionnez View All pour afficher la liste de toutes les actions et risques.</block>
  <block id="7a8e71d910db3b72c9392f6de16c626b" category="cell">Au démarrage de l'assistant d'installation, suivez les instructions de l'assistant pour configurer le nœud et le joindre au cluster. Les étapes suivantes vous permettent de suivre les étapes de l'assistant.</block>
  <block id="1a06075f56c7d5e9e311fe51b475db66" category="cell">L'assistant d'installation apparaît (comme pour la magie), pour vous guider dans le processus simple de configuration du nœud et de connexion au cluster.</block>
  <block id="8792ee5d1e83c1d33d5410776949cde4" category="cell">Suivez les instructions de l'assistant d'installation pour configurer le nœud et le joindre au cluster.</block>
  <block id="426b4a995ccf198bbc6bebc54c0983a8" category="cell">Vous pouvez choisir parmi plusieurs types de formats de contenu pour installer et configurer votre nouveau système. Chaque type de format fournit des instructions complètes. Choisissez le type de format qui correspond le mieux à votre mode d'apprentissage.</block>
  <block id="512c554de100f0a0303aff43a4938548" category="cell">Comment souhaitez-vous installer et installer votre système ? Nous vous fournissons des instructions dans plusieurs formats de contenu, mais vous ne savez que ce que vous aimez apprendre.</block>
  <block id="5c95199f716f82b32872292114a229c6" category="cell">Choisissez un type de format de contenu pour vous guider lors de l'installation et de la configuration de votre système.</block>
  <block id="a6cf0a00702e536a363628733d5213a4" category="section-title">Écrivez simplement</block>
  <block id="724de70f821b15b77c199ba6c3c78a52" category="paragraph">**Au lieu de cela** : « dissocier l'utilisateur de votre compte NetApp Cloud Central ».</block>
  <block id="4ce32d6ad30ddad687a9afb502393612" category="paragraph">**Faire ce** : « Supprimer l'utilisateur de votre compte NetApp Cloud Central ».</block>
  <block id="33d3bee5bdc5b545c2ff65c8aae964bc" category="section-title">Écriture minimale</block>
  <block id="277b7e6928cc03b89a034957458a45da" category="paragraph">**Au lieu de cela**: “Pour répliquer des données entre un système Cloud Volumes ONTAP dans AWS et des systèmes ONTAP dans d’autres réseaux, vous devez disposer d’une connexion VPN entre le VPC Amazon et l’autre réseau, par exemple un réseau Azure VNet ou votre réseau d’entreprise.”</block>
  <block id="82cbaceb5cc1b3b8f540b9fdf3f6ce57" category="paragraph">**Faire ceci**: “La réplication de données entre les réseaux nécessite une connexion par le biais d'un VPN. Par exemple, entre votre VPC Amazon et votre réseau d'entreprise ou entre AWS et Azure ».</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="inline-xref"></block>
  <block id="d96895205deeecea5fd74faa492c18cc" category="paragraph">Voir aussi <block ref="8cb72eb8cdc2204aae415c32d9befda5" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="8e7628e7047272997974cb838b8802bb" category="section-title">Écrivez activement</block>
  <block id="e7f1238ab8b35c783b4369d921ea7697" category="paragraph">**Au lieu de cela**: “Les autorisations requises doivent être fournies avant de déployer votre premier cluster.”</block>
  <block id="de3a57bf9669fa7f4f6095f285c91a30" category="paragraph">**Faire ceci**: “Fournir les autorisations nécessaires avant de déployer votre premier cluster.”</block>
  <block id="24cceca19bc255113b993d523dbb1606" category="paragraph">Voir aussi <block ref="7bec9538d082ed3ef031877eda02f047" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="8218b70694b9a19d40ad23d53669958f" category="section-title">Utiliser un langage inclusif</block>
  <block id="6b779f3ec24824723334061dfbc337ce" category="paragraph">NetApp estime que sa documentation produit ne doit pas contenir de discrimination et d'exclusivité. Les mots que nous utilisons peuvent faire la différence entre établir une relation positive avec nos clients ou les aliéner. En particulier avec les mots écrits, l'impact est plus important que l'intention.</block>
  <block id="d658c6f2741d4739bd62749a7c146725" category="paragraph">Lorsque vous créez du contenu pour les produits NetApp, évitez tout langage pouvant être interprété comme dégradant, raciste, sexiste ou oppressif. Utilisez plutôt une langue accessible et accueillante pour tous ceux qui ont besoin d'utiliser la documentation. Par exemple, au lieu de « maître/esclave », utilisez « principal/secondaire ».</block>
  <block id="c0453e84074ee6c764cfff4036e7a5c6" category="paragraph">Nous savons que nous avons du travail à faire afin de supprimer tout le langage non inclusif de notre documentation et de nos produits. Nous travaillons activement à l'élaboration de nos normes et de nos meilleures pratiques et nous espérons mettre à jour cette section avec des conseils supplémentaires à l'avenir.</block>
  <block id="4b836daed67a5f68f01caa4387d2997b" category="section-title">Arriver au point</block>
  <block id="32c2a7211a973f6ee77acc3d1be224e6" category="paragraph">**Au lieu de cela**: “Cloud Sync peut synchroniser les données d’un serveur NFS à un autre serveur NFS à l’aide du cryptage de données en vol. Le cryptage des données peut vous aider si vous disposez de règles de sécurité strictes pour transférer des données sur des réseaux. »</block>
  <block id="1aa40d7589b9dc222cf6a6724ee49913" category="paragraph">**Faire ceci**: “Si votre entreprise a des politiques de sécurité strictes, utilisez le cryptage des données en vol pour synchroniser les données entre les serveurs NFS sur différents réseaux.”</block>
  <block id="a361775444b7090a1bfe12fd4cbcfa6d" category="section-title">Utilisez beaucoup de visuels</block>
  <block id="c99c9a6aa69b2c5aaca314b276ebac5b" category="paragraph">La plupart des gens sont des apprenants visuels. Utilisez des vidéos, des diagrammes et des captures d'écran pour améliorer l'apprentissage. Les images permettent également de briser des blocs de texte.</block>
  <block id="ff7c0fcd6a31e735a61c001f75426961" category="list-title">Exemples</block>
  <block id="2c1f35f6a2d89783cc4e3cb5dddbf13e" category="inline-link">Exemple #1</block>
  <block id="8043907a5143d799b67c701bade9898a" category="list-text"><block ref="8043907a5143d799b67c701bade9898a" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="f878cf0dd42dc4c0fea1e3d46b29bd65" category="inline-link">Exemple #2</block>
  <block id="fed62f795a2ddbdf2038c39203acda7d" category="list-text"><block ref="fed62f795a2ddbdf2038c39203acda7d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="de3f6bdf0d88db0d3f3b57dee5cb654a" category="paragraph">Voir aussi <block ref="f9b158fd04b8fe385dbf8b00d9130e6c" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e03e1e7d88cf65f2b375e60b53e89c18" category="section-title">Créer un contenu scannable</block>
  <block id="ed05a72d1291aded6dd57c79ca2e07b6" category="paragraph">Utilisez les en-têtes, les listes et les tableaux pour aider les utilisateurs à rechercher ce qu'ils souhaitent.</block>
  <block id="7aa31077b5ec51459df6b7f159c11f4a" category="list-text"><block ref="7aa31077b5ec51459df6b7f159c11f4a" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="47945a33d278a568329ca94149c9de10" category="list-text"><block ref="47945a33d278a568329ca94149c9de10" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="48b0365b286aecd7e2fa7fad18b782c3" category="section-title">Concentrez-vous sur un objectif d'utilisateur ou un aspect spécifique de cet objectif</block>
  <block id="bbd886ca20f28831914094c490a3750a" category="list-text"><block ref="bbd886ca20f28831914094c490a3750a" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="efec69bedd6bf6180648cc5205533500" category="paragraph">Aidez les utilisateurs à trouver les informations dont ils ont besoin au moment opportun. Les sortir et les sortir des documents aussi rapidement que possible, en organisant le contenu comme suit :</block>
  <block id="c7c09212616a4a2622a565139e7747b4" category="list-text">La première entrée de la navigation de gauche (niveau élevé)</block>
  <block id="5897a788a4b61495b4004511efbbbdca" category="list-text">Organisez le contenu en fonction des objectifs que l'utilisateur tente d'atteindre. Par exemple, mise en route ou protection des données.</block>
  <block id="0862b4c88f63f656355d7b3f3ce05c73" category="list-text">Les deuxième entrées de la navigation (niveau moyen)</block>
  <block id="a5417562df9594ebe395cb67838f9ded" category="list-text">Organiser le contenu autour des grandes tâches qui composent les objectifs. Par exemple, configuration de la reprise après incident ou configuration de la protection des données.</block>
  <block id="7cc3e492c1345524ee2effcd59abda63" category="list-text">Pages individuelles (niveau détaillé)</block>
  <block id="d29a200a927c5ca27c22c1bf95b654d7" category="list-text">Organisez le contenu autour des tâches individuelles qui composent les grandes tâches, chacune mettant l'accent sur un seul apprentissage ou sur un aspect de cette grande tâche. Par exemple, les tâches requises pour la configuration de la reprise sur incident.</block>
  <block id="ec826192fccf8be31a46bdad89b15a35" category="section-title">Écrivez pour un public international</block>
  <block id="24b0f763196d87cb8d056e2b1e6e0cd6" category="paragraph">Nos clients et partenaires du monde entier bénéficient d'une grande partie de nos textes via les outils de traduction d'ordinateurs neuronaux ou la traduction humaine. Suivez les instructions suivantes pour une rédaction plus claire et une traduction plus facile :</block>
  <block id="f0f9c60e1d1c38e5a9282af65e27df3e" category="list-text">Écrivez des phrases courtes et simples.</block>
  <block id="ddcc68ade0c576c92ac92ba06b373fce" category="list-text">Utiliser la grammaire et la ponctuation standard.</block>
  <block id="909018b5da2bdfa309a623714b4abce2" category="list-text">Utilisez un mot pour un sens et un sens pour un mot.</block>
  <block id="08bf7d31b011ef1f4b33124f4f51539e" category="list-text">Utiliser des contractions courantes.</block>
  <block id="f51d2e58105800b1fb1707755869f2e0" category="list-text">Utilisez les graphiques pour clarifier ou remplacer du texte.</block>
  <block id="7cb5636f8c309d98d496b57409e7f06b" category="list-text">Évitez d'incorporer du texte dans les graphiques.</block>
  <block id="c9524683eb76d92421f71bc3876450bf" category="list-text">Évitez d'avoir trois noms ou plus dans une chaîne.</block>
  <block id="d0ae92edfa39d062eb594422bc868ed0" category="list-text">Éviter les antécédents peu clairs.</block>
  <block id="e7c58fb2c1e9e7aeaf7a80bc212c873e" category="list-text">Évitez le jargon, les colloquialismes et les métaphores.</block>
  <block id="57767c4e6018050031f1ad01a5fb80c4" category="list-text">Évitez les exemples non techniques.</block>
  <block id="dd13126a02977b1e5fa5494f561a633f" category="list-text">Éviter d'utiliser des retours durs et un espacement.</block>
  <block id="16d11ee29f6f290bcb8babae3728286f" category="section-title">Lignes directrices a à Z.</block>
  <block id="9fdb82acade07b9103cacdcaa0d9ab74" category="section-title">voix active (par rapport à la « voix passive »)</block>
  <block id="b9a359c8e1d57c92c8c83c4735d269c7" category="paragraph">Dans la voix active, le sujet de la phrase est le plus doteur de l'action:</block>
  <block id="8db698ad8aeb9763624e91a10127e5fa" category="list-text">Si vous arrêtez le système de manière incorrecte, l'interface affiche un message d'avertissement.</block>
  <block id="2eb27342533224892a3e4726bf3cd1da" category="list-text">NetApp a reçu le contrat.</block>
  <block id="6b26c1f8278342b21ad858e1629f4a14" category="paragraph">La voix active permet d'écrire de manière nette et claire. Utilisez les utilisateurs de voix et d'adresse actifs directement comme “vous”, sauf si vous avez une raison spécifique d'utiliser la voix passive.</block>
  <block id="62d0f31f6dc46df87f32e1ce19fec535" category="paragraph">Dans la voix passive, le doteur de l'action n'est pas clair :</block>
  <block id="e43565b3dce418b9df37a2f9ccbcc4bd" category="list-text">Un message d'avertissement s'affiche si le système n'est pas correctement arrêté.</block>
  <block id="2c8e117631c6f08c9039f90314fd8195" category="list-text">NetApp a obtenu le contrat.</block>
  <block id="9fda5fb9a772f0024a87367f5cea4555" category="paragraph">Utilisez la voix passive lorsque :</block>
  <block id="c012fbf53ac9515a3c6afd27e2d55d47" category="list-text">Vous voulez éviter de blâmer les utilisateurs pour les résultats d'une action.</block>
  <block id="af64200956f4064e1a823bf61e40dff2" category="paragraph">Pour plus d'informations sur les conventions verb, voir :</block>
  <block id="00c1d9795bac737a221ed9550c76fa9c" category="inline-link">Guide des styles d'écriture Microsoft</block>
  <block id="028b46cc7b75d3506f83fd48efbdd6ec" category="list-text"><block ref="028b46cc7b75d3506f83fd48efbdd6ec" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="aac49a8fdd48cdfb3fd4114a867ff924" category="inline-link">Manuel de style de Chicago</block>
  <block id="b9f358df2e687572d0c0748eae52b586" category="list-text"><block ref="b9f358df2e687572d0c0748eae52b586" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="97aba9ddd85fa7db3ab0975897188664" category="inline-link">Dictionnaire Merriam-Webster en ligne</block>
  <block id="a5c0a6970afaed0f8993e80f0367d714" category="list-text"><block ref="a5c0a6970afaed0f8993e80f0367d714" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="33f6518588649a99a675cf3b6920a297" category="section-title">définitions</block>
  <block id="51081b1df080a1e17eccc89518ca8d20" category="paragraph">Utilisez les étiquettes suivantes pour identifier le contenu séparément du flux de contenu principal :</block>
  <block id="10de4bc81f754b19b0d27246a0589c05" category="list-text">REMARQUE</block>
  <block id="1eab470a6f707b92e15040773251a746" category="list-text">CONSEIL</block>
  <block id="80de2a8faacb1711bb579e0ee9293a10" category="paragraph">Utilisez LE CONSEIL avec parcimonie, si tout est, parce que notre politique est de toujours documenter les informations de meilleures pratiques par défaut. Si nécessaire, utilisez LE CONSEIL pour contenir des informations sur les meilleures pratiques qui aident les utilisateurs à utiliser un produit ou à effectuer une étape ou une tâche facilement et efficacement.</block>
  <block id="18a970540d05e11964e25e6c04e72b53" category="list-text">AVERTISSEMENT</block>
  <block id="acf7e64aba7071e147e493ba4b62b706" category="paragraph">Faites attention pour avertir les utilisateurs des conditions ou procédures qui peuvent provoquer des blessures non mortelles ou extrêmement dangereuses.</block>
  <block id="4730fb9af1d7470a4eda365c5957916c" category="section-title">après (par opposition à une fois)</block>
  <block id="5b576504ca4429405c2bde1e6261e5d6" category="list-text">Utilisez “après” pour indiquer une chronologie : “mettez votre ordinateur sous tension après la connexion.”</block>
  <block id="5a3a871d7d2309eb3e1156a1b1feab07" category="list-text">Utiliser “une fois” uniquement pour dire “une fois”.</block>
  <block id="07ccfe360dce69b84595428e2ec1c1cc" category="section-title">également</block>
  <block id="06957db97049767f064edfa829e41728" category="list-text">Utilisez « également » pour dire « plus ».</block>
  <block id="db9cdfa0cd758f90d8341ab3a5f4ff2b" category="section-title">et/ou</block>
  <block id="5b2f3b950d84523641b7e094eeec8e24" category="paragraph">Choisissez le terme le plus précis s'il y en a un. Si aucun des deux termes n’est plus précis que l’autre, utiliser “et/ou”.</block>
  <block id="f970e2767d0cfe75876ea857f92e319b" category="section-title">comme</block>
  <block id="1bc7acda049c903a563634db1454818a" category="section-title">en utilisant (plutôt que "en utilisant" ou "avec")</block>
  <block id="c8142131cc29833653036fdf1342fc5f" category="list-text">Utilisez “en utilisant” lorsque l’entité qui utilise est l’objet : “vous pouvez ajouter de nouveaux composants au référentiel à l’aide du menu composants”.</block>
  <block id="a677e1f957506ca7882c7b477cfba6d5" category="list-text">Vous pouvez commencer une phrase par "utilisation" ou "avec", qui sont parfois acceptables avec les noms de produit: "Avec SnapDrive, vous pouvez gérer des disques virtuels et des copies Snapshot dans un environnement Windows".</block>
  <block id="209aa0af78a1d2f904e56e0c68cea78f" category="section-title">can (contre “can”, “may”, “devrait” ou “doit”)</block>
  <block id="cb220724d35d1167bbd7aefdac36544d" category="list-text">Utilisez “CAN” pour indiquer la capacité : “vous pouvez valider vos modifications à tout moment au cours de cette procédure.”</block>
  <block id="eb8d13d99bb47a62875974eabf7f17a2" category="list-text">Utilisez “peut” pour indiquer la possibilité : “le téléchargement de plusieurs programmes peut affecter le temps de traitement.”</block>
  <block id="2cc35eb381bb87884eea68b6830e3f6f" category="list-text">Utilisez “devrait” pour indiquer une action recommandée mais facultative. Envisagez plutôt d’utiliser une phrase alternative, comme « nous recommandons ».</block>
  <block id="0e18a46a2b02489fafa6c6df3df6cd0e" category="section-title">capitalisation</block>
  <block id="b63f5554f4f480aa1ef79652ec27ee13" category="paragraph">Utilisez la casse de style phrase (minuscule) pour presque tout. Seule la majuscule :</block>
  <block id="9dee471d50e8b5fed02a8a6cbbb90cea" category="list-text">Le premier mot des phrases et en-têtes, y compris les en-têtes des tableaux</block>
  <block id="fada45a13bcaa855c11cdf2cd17ecabb" category="list-text">Le premier mot des éléments de la liste, y compris des fragments de phrase</block>
  <block id="9eb4dcddf6980c19c68d5273a13b86c5" category="list-text">Noms corrects</block>
  <block id="eddba1fe20f91ded5ec182b32682e6c7" category="list-text">Titres et sous-titres du DOC (capitalisez tous les mots principaux et prépositions de cinq lettres ou plus)</block>
  <block id="48d8af07449dc749dcbfeb9a6c1885b4" category="list-text">Les éléments de l'interface utilisateur, mais uniquement s'ils sont capitalisés dans l'interface. Sinon, utilisez la minuscule.</block>
  <block id="b6dea776027677497d9ec4e6845882fb" category="section-title">Avis DE MISE EN GARDE</block>
  <block id="4ad5d623c472c8819c4f6851ac9feb1a" category="paragraph">Voir <block ref="8b099210f8d5e10883a9054cab340bdd" category="inline-xref-macro-rx"></block> pour les autres étiquettes qui identifient le contenu séparément du flux de contenu principal.</block>
  <block id="6ae8e6245174ea624fcc4a1336dd05af" category="section-title">la cohérence</block>
  <block id="abd401c81b52a092eef7f29c422e5a5d" category="list-text">Suivez toujours les instructions de la section <block ref="e6bf2b437b43648d4b736f107bb67511" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="322669f84f436ca5d7fcc2d36731876a" category="section-title">contractions</block>
  <block id="0667b9338a10390acafe32ae7c3b1521" category="paragraph">Les contractions renforcent un ton de conversation, et de nombreuses contractions sont faciles à comprendre et à traduire.</block>
  <block id="8d4dafc6ad003b14fa5e30dbddf58fa2" category="list-text">Utilisez des contractions comme celles-ci, qui sont faciles à comprendre et à traduire :</block>
  <block id="4de6581944a6bd25ecc90a52947add4c" category="cell">n'est pas</block>
  <block id="075a959179a3ff15345c5865a10c5435" category="cell">c'est le cas</block>
  <block id="f8291da3d6882dd7a1c80846efe60c1c" category="cell">ce n'était pas le cas</block>
  <block id="706dc2ee585fb5dcb18e3ac08da7ce0c" category="cell">c'est</block>
  <block id="a3252eb3d0451297e8a3214fcbc9ed7f" category="cell">je n'ai pas été</block>
  <block id="3f347890f95ef75c2eacb4f01c622ac9" category="cell">allons-y</block>
  <block id="db8b923a9180129ba0052fbcd986f8b9" category="cell">pas</block>
  <block id="59a7709f7ee8c9dadf75615cbe4a79cf" category="cell">pas</block>
  <block id="3c2bb9e95fa5b8a7d4e0a0d41ad5b86f" category="cell">pas (si une tension future est nécessaire)</block>
  <block id="5970929a425637241abb7a44591e32b3" category="cell">ne le faites pas</block>
  <block id="a4b1e16e36a349a9247d2137cac483f8" category="cell">vous (si une tension future est nécessaire)</block>
  <block id="fa4dcd229606d27eb80b780e6fb39231" category="list-text">N'utilisez pas les contractions comme celles-ci, qui sont difficiles à comprendre et à traduire :</block>
  <block id="ab3eb88106f999d04a740ab008a0767b" category="section-title">vérifier (par opposition à “confirmer” ou “vérifier”)</block>
  <block id="164762d67b4e5fe97d86d9a9f282ea25" category="list-text">Utilisez “Assurez-vous” pour dire "pour faire bien." Inclure « cela », selon le cas : « Assurez-vous que l'espace autour des illustrations est suffisant. »</block>
  <block id="3676fe680dc352d532d7e7d2de7067e9" category="list-text">N'utilisez jamais la « garantie » pour signifier une promesse ou une garantie : « utilisez Cloud Manager pour vous assurer que vous pouvez provisionner des volumes NFS et CIFS sur des clusters ONTAP ».</block>
  <block id="a897a6b4bb270d7a82cbbed2b633f8c5" category="list-text">Utilisez “confirmer” ou “vérifier” lorsque vous voulez dire que l’utilisateur doit vérifier quelque chose qui existe déjà ou qui s’est déjà passé : “Vérifiez que NFS est configuré sur le cluster.”</block>
  <block id="73b0472d43069103642ffa07997ff20a" category="section-title">graphiques</block>
  <block id="ffe2862494e45f01f343a9146ec2b078" category="paragraph">Évaluez en permanence le contenu afin d'identifier les occasions d'inclure des illustrations, des diagrammes, des diagrammes, des captures d'écran ou d'autres références visuelles utiles. Les graphiques présentent souvent des concepts complexes et des étapes plus clairement que le texte.</block>
  <block id="3edd0ecd98cebbebd5ce49aac831ddf8" category="list-text">Indiquez une description de ce que l'illustration est destinée à communiquer : « l'illustration suivante montre les voyants du bloc d'alimentation CA sur le panneau arrière.</block>
  <block id="95682870d988f7bc53efabc2c36e9e40" category="list-text">Se reporter à l'emplacement de l'illustration comme "suivant" ou "précédent", et non pas "ci-dessus" ou "ci-dessous".</block>
  <block id="b3d1bd6a249a6a85c42bc5762cec6e1f" category="section-title">grammaire</block>
  <block id="6d327be841a032bf5396053a09819082" category="paragraph">Sauf mention contraire, suivez les conventions de grammaire, de ponctuation et d'orthographe détaillées dans :</block>
  <block id="edddbccf5720c62aea76f84134446e73" category="section-title">sinon</block>
  <block id="5d057fbef3fbf1f4ea61254d664eb909" category="paragraph">**Plutôt que ceci**: "L'ordinateur doit être éteint. Si ce n'est pas le cas, éteignez-le. »</block>
  <block id="f7374e56bb0693536626afe622146018" category="paragraph">**Faire ceci**: "Vérifier que l'ordinateur est éteint."</block>
  <block id="41306d987ed3cbd9c35fe26b8ad29056" category="section-title">si (par opposition à « si » ou « quand »)</block>
  <block id="e75cb199a23a6fda0f508191e295846c" category="list-text">Utiliser "si" pour indiquer une condition, par exemple dans "si ceci, alors que" constructions.</block>
  <block id="ba94d314308b8ce720d1e63b1a7de711" category="list-text">Utilisez « si » lorsqu'il y a une condition « ou non » indiquée ou implicite. Pour faciliter la traduction, il est souvent préférable de remplacer "si" ou non par "si" seul.</block>
  <block id="18daca6427f1eda051e5bb57e116a538" category="list-text">Utiliser “quand” pour indiquer un passage de temps.</block>
  <block id="935a47d77d7a3c44e0c0b52932eed24b" category="section-title">voix impérative</block>
  <block id="41a33c483fe196269f1300c300eaacb9" category="list-text">Utilisez la voix impératif pour les étapes, directives, requêtes et en-têtes des listes d'actions des utilisateurs :</block>
  <block id="9a1897915c6216afb353fcabd9524ea4" category="list-text">“Sur la page environnements de travail, cliquez sur découvrir et sélectionnez cluster ONTAP.”</block>
  <block id="4ebd966121850efc9b5eaee86c22f215" category="list-text">"Faire tourner la poignée de came de façon à ce qu'elle soit à niveau contre le bloc d'alimentation."</block>
  <block id="b3ea8b01998e78b3c2e70cc88ad4b0d5" category="list-text">Envisagez d'utiliser la voix impérative pour remplacer la voix passive :</block>
  <block id="84509c9c0ef2e15f9f3c90a682fb0f76" category="list-text">Évitez d'utiliser la voix impérative pour intégrer les étapes dans les informations conceptuelles et de référence.</block>
  <block id="c797af56551596c24b34d61ad167502b" category="section-title">Adresses IP et IPv6</block>
  <block id="cb277327ff86def837ef04f0405c226e" category="section-title">fonctionnalités ou versions futures</block>
  <block id="e843eeb69636fc6020ca63dad53b5ffb" category="section-title">Articles de la base de connaissances : référence à</block>
  <block id="8aacbd721ee842f62c002641bc604a42" category="paragraph">Consultez les articles de la base de connaissances NetApp le cas échéant. Pour les pages de ressources et le contenu GitHub, placez le lien en cours d'exécution.</block>
  <block id="e6dbca21d4865b265ca2780205b19305" category="section-title">listes</block>
  <block id="f972727d0d863b69350eed11db8a67bd" category="paragraph">Les listes d'informations sont généralement plus faciles à numériser et à absorber que les blocs de texte. Envisagez des façons de simplifier les informations complexes en les présentant sous forme de liste. Voici quelques directives générales, mais utilisez votre jugement :</block>
  <block id="652c96d419d82d48f063f9b3698a7ab6" category="list-text">Assurez-vous que la raison de la liste est claire. Présentez la liste avec une phrase complète, un fragment de phrase avec deux-points ou un en-tête.</block>
  <block id="74a2e773d99d3b087aa91f4627a9a299" category="list-text">Les listes doivent comporter entre deux et sept entrées. En général, plus les informations de chaque entrée sont courtes, plus vous pouvez ajouter d'entrées tout en gardant la liste scannable.</block>
  <block id="2338eb397c8abd6df9094da8edbe3fdf" category="list-text">Les entrées de liste doivent être aussi scannables que possible. Évitez les blocs de texte qui peuvent être lus de manière à ce que les entrées de liste soient scannables.</block>
  <block id="abbf51d81adc3957b31167816443126c" category="list-text">Les entrées de liste doivent commencer par une lettre majuscule et les entrées de liste doivent être grammaticales parallèles. Par exemple, commencez chaque entrée par un nom ou un verbe :</block>
  <block id="17de64fcb1f9b55eb373463234c451ae" category="list-text">Si toutes les entrées de liste sont des phrases complètes, terminez-les par des périodes.</block>
  <block id="a5b9dd23d74280fb7ba58e82cac098a5" category="list-text">Les entrées de la liste doivent être ordonnées de manière logique, par exemple par ordre alphabétique ou chronologique.</block>
  <block id="0662a73e1733968abaea58a21d0e7d99" category="section-title">localisation</block>
  <block id="b3d4c2782746a809f3e060ca4df45342" category="paragraph">Voir <block ref="e6bf2b437b43648d4b736f107bb67511" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="6a02ad2d520b51e6b2e6392b2a25afe6" category="section-title">minimalisme</block>
  <block id="a8deee35ded32ce6132adf7972bcf9f2" category="list-text">Les utilisateurs ont-ils besoin de ce contenu à cet endroit, à ce stade ?</block>
  <block id="20bcf054830ff9c3e53c74382e6823c6" category="list-text">Puis-je présenter le contenu en moins de mots sans paraître trop formel ou trop décontracté?</block>
  <block id="eb56305480f1800f960d7fe6af51ceac" category="list-text">Puis-je raccourcir ou simplifier une longue phrase ou la diviser en deux ou plusieurs phrases?</block>
  <block id="bb012a61ae1699900a94d563de53cdc2" category="list-text">Puis-je utiliser une liste pour rendre le contenu plus scannable ?</block>
  <block id="973abe3339e6e5539f176843c11014ae" category="list-text">Puis-je utiliser un graphique pour augmenter ou remplacer un bloc de texte ?</block>
  <block id="eb1d221f6cdc8988e11a42b341cd2d49" category="section-title">NOTEZ les informations</block>
  <block id="ee5c35ce3d081da90622a10d2272ed5e" category="section-title">chiffres</block>
  <block id="8f9a17dd774590a49d5e848c91e50b86" category="list-text">Utilisez les chiffres arabes pour 10 et tous les chiffres supérieurs à 10, à l'exception des numéros suivants :</block>
  <block id="9a1af7b5c8f5004b90fb140665279371" category="list-text">Si vous commencez une phrase avec un nombre, utilisez un mot, pas un chiffre arabe.</block>
  <block id="077368b9c970c37dc92a6bb335fbad3e" category="list-text">Utilisez des mots (et non des chiffres) pour obtenir des chiffres approximatifs.</block>
  <block id="43446036c64aba99682872d1891efb4d" category="list-text">Utilisez des mots pour des nombres inférieurs à 10.</block>
  <block id="870854ebb49996ac2172874853907e94" category="list-text">Si une phrase contient un mélange de nombres inférieurs à 10 et supérieurs à 10, utilisez des chiffres arabes pour tous les nombres.</block>
  <block id="f6645263ec51957cc6f3ae3443a954b3" category="list-text">Pour plus d'informations sur les conventions de numéros, voir :</block>
  <block id="5287f067bd9e6eb8a91e2a9832344b13" category="section-title">plagiat</block>
  <block id="936f98f41233816dff46138972fa2953" category="paragraph">Nous documentons les produits NetApp et l'interaction des produits NetApp avec des produits tiers. Nous ne documentons pas les produits tiers. Il n'est jamais nécessaire de copier/coller du contenu tiers dans nos documents, et nous ne devrions jamais le faire.</block>
  <block id="b5b8e67d6a37d24ad73c89e4c7ac8c9e" category="section-title">prérequis</block>
  <block id="a34da8c268ec527e1d5925059a96861c" category="paragraph">Les prérequis identifient les conditions qui doivent exister ou les actions que les utilisateurs doivent avoir effectuées avant de démarrer la tâche en cours.</block>
  <block id="fe7bd79e9d7c3bcb220bb04b774bb4d5" category="list-text">Identifiez la nature du contenu à l'aide d'un titre, tel que « prérequis », « avant de commencer » ou « avant de commencer ».</block>
  <block id="8394944633693445cf2a40752c8f6416" category="list-text">Utilisez la voix passive pour la formulation des prérequis s'il est logique de le faire :</block>
  <block id="5c46f1d39cb0f638e92780edbcca3698" category="list-text">« NFS ou CIFS doit être configuré sur le cluster ».</block>
  <block id="c5a33603fcb1ad31b67856b6cec8e903" category="list-text">« Vous devez disposer de l'adresse IP de gestion du cluster et du mot de passe du compte utilisateur admin pour ajouter le cluster à Cloud Manager. »</block>
  <block id="9a2c90cf0ed0c5fc39129c0806e5da67" category="list-text">Précisez la condition requise : « NFS ou CIFS doit être configuré sur le cluster. Vous pouvez configurer NFS et CIFS à l'aide de System Manager ou de l'interface de ligne de commande. »</block>
  <block id="528a1008a1221d32453075e9ca6eb4f9" category="list-text">Envisagez d'autres façons de présenter les informations, par exemple s'il serait approprié de redire le contenu comme première étape de la tâche en cours :</block>
  <block id="80afa3b693dea7d0c73497249d7a1c3c" category="list-text">Prérequis : « vous devez disposer des autorisations requises avant de déployer votre premier cluster. »</block>
  <block id="12b631fee9688baf4ba19b15eb1b9c4a" category="list-text">Étape : « fournissez les autorisations requises pour déployer votre premier cluster. »</block>
  <block id="af3162878fb6cb3441b612fc24d1b4c9" category="section-title">précédent (par rapport à “avant”, “précédent” ou “précédent”)</block>
  <block id="9758d401c21b103ae3b3d6a0298a62b1" category="list-text">Si possible, remplacer "antérieur" par "avant".</block>
  <block id="c96fcf3c64cb5227a1879dda06698dd6" category="list-text">Utilisez “précédent” pour indiquer quelque chose qui s'est produit à un moment non spécifié plus tôt.</block>
  <block id="883ff354ec6bc47d0be7d29cb8c8423c" category="list-text">Utilisez “précédent” pour indiquer quelque chose qui s'est produit immédiatement avant.</block>
  <block id="9ac6d441030eb0844ffb83ba4f100c94" category="section-title">ponctuation</block>
  <block id="397121b9a7d73a380fe1920cf1a977f4" category="paragraph">Privilégier la simplicité. En général, plus la ponctuation incluse dans une phrase est grande, plus il faut comprendre de cellules cérébrales.</block>
  <block id="2182d64dc233fbc158d44298889d9f56" category="list-text">Utilisez une virgule série (Oxford virgule) avant la conjonction (“et” ou “ou”) dans une liste narrative de trois éléments ou plus.</block>
  <block id="0d04ba12e7e714d951125d0424b0ff70" category="list-text">Limitez l'utilisation de points-virgules et de points-virgules.</block>
  <block id="50324905c471f3d4d61f7d3f723f3644" category="section-title">depuis</block>
  <block id="fe8ec90a5524db5c338d82b17517dcdb" category="section-title">orthographe</block>
  <block id="da01f0261195de207a317ade84c7ce2a" category="section-title">(par opposition à « qui » ou « qui »)</block>
  <block id="9901f54d0e3e057debd17f5d8f8e5c04" category="list-text">Utilisez “ça” (sans virgule de fin) pour introduire des clauses qui sont nécessaires pour que la phrase ait un sens.</block>
  <block id="151dfd91fc447e29cf21cf0cb5ff6cdd" category="list-text">Utilisez "cela" même si la phrase est claire en anglais sans elle: "Vérifiez que l'ordinateur est éteint".</block>
  <block id="daf44f3bca464829ecd99cbbbdbf7d5e" category="list-text">Utilisez « qui » (avec une virgule de fin) pour introduire des clauses qui ajoutent des informations complémentaires mais qui ne sont pas nécessaires pour que la phrase ait un sens.</block>
  <block id="c33b68c4c7251717a35aeaca0e47bce9" category="list-text">Utilisez « qui » pour introduire des clauses se référant aux personnes.</block>
  <block id="bf611303b2be9960071c292c79b44a34" category="section-title">Informations SUR LE CONSEIL</block>
  <block id="3d5cfd3d5e627e33b27fadb6b405a1dd" category="section-title">marques commerciales</block>
  <block id="e273e00cc1e1e5b94a098e24137cf85e" category="inline-link">Conditions de marques commerciales de NetApp</block>
  <block id="20771c4637e265828d5e2a091ea4c61b" category="list-text">Utilisez des termes de marque de commerce (avec ou sans le symbole) uniquement en tant qu'adjectifs, jamais en tant que noms, verbes ou verbes verbaux.</block>
  <block id="41d8e72b4f5f3cc4857e431dec4e269c" category="section-title">interface utilisateur</block>
  <block id="9d82d4741b1969a54d01e8bf171afc7e" category="paragraph">Utilisez autant que possible l'interface pour guider l'utilisateur.</block>
  <block id="d82cb0209a5722e763aa8eb79a8868f1" category="section-title">Directives générales</block>
  <block id="5355febad7711fb3953aa0a70799f4a3" category="paragraph">Notre style de documentation des interfaces utilisateur est simple et minimal :</block>
  <block id="b8b563f55b69e0abca0d50aa6d8fdcc5" category="list-text">Supposons que l'utilisateur utilise l'interface lors de la lecture du contenu.</block>
  <block id="9b63f1e2091c52c7e2a1cdd189e7a586" category="list-text">Utilisez l'interface pour guider l'utilisateur :</block>
  <block id="1b8d1f910b382b0cc9563c9a6075268d" category="list-text">Supposer le succès. Sauf si vous pensez qu'une opération échoue la plupart du temps, ne documentez pas le chemin d'échec. Supposons que l'interface fournit un guidage approprié.</block>
  <block id="cfb6729137a6d954b8da252581dd2b3a" category="list-text">Concentrez-vous sur un workflow qui répond à l'utilisation d'un client et sur la mise en place d'un utilisateur dans l'interface pour démarrer le workflow.</block>
  <block id="678db84be7d1b3a0571d0bd4777deb5b" category="list-text">Documentez toujours la meilleure façon d'atteindre l'objectif de l'utilisateur.</block>
  <block id="2e4ba66275505e14599da983d8966f0d" category="list-text">Si le flux de travail nécessite une décision importante, assurez-vous de documenter une règle de décision.</block>
  <block id="a69f6b92d1b2cc6e712a2bb8ae42b9ce" category="list-text">Utilisez le nombre minimum d'étapes nécessaires à la plupart des utilisateurs la plupart du temps.</block>
  <block id="c8ac8ac544647d0524755cbe9b3c4f13" category="section-title">Dénomination des éléments de l'interface utilisateur</block>
  <block id="ea403515c7449c382f3a20bd19ddbd50" category="section-title">Représentant les étiquettes affichées</block>
  <block id="5b078359de5ea1377775cc2c12b42a23" category="paragraph">Suivez l'orthographe et la casse utilisées par l'interface utilisateur lors de l'identification des étiquettes. Si un libellé est suivi de points de suspension, ne pas inclure les points de suspension lors de la désignation de l'objet. Encouragez les développeurs à utiliser la capitalisation de style titre pour les étiquettes de l'interface utilisateur, afin de faciliter l'écriture à leur sujet.</block>
  <block id="4ef516ca2cc08cdcd670e074e779540e" category="section-title">Utilisation des captures d'écran</block>
  <block id="7e98c78138dbc7722a43f387f4052b09" category="section-title">alors (contre « bien que »)</block>
  <block id="feb46c67d37a04caac252d715c9e4613" category="list-text">Utilisez “pendant” pour indiquer quelque chose qui se produit dans le temps.</block>
  <block id="21356e57c78537682c670e8c101a558f" category="list-text">Utilisez “quoique” pour représenter une activité qui se produit presque en même temps ou peu après une autre activité.</block>
  <block id="2e2e2d35a15a6146a9bbbc246a9ea4cd" category="section-title">flux de travail</block>
  <block id="af96c6e9b9d96508f00139a0731a545a" category="paragraph">Les utilisateurs lisent notre contenu pour atteindre un objectif spécifique. Les utilisateurs veulent trouver le contenu dont ils ont besoin, atteindre leurs objectifs et rentrer chez eux. Notre travail n'est pas de documenter les produits ou les fonctionnalités, notre travail est de documenter les objectifs de l'utilisateur. Les flux de travail constituent le moyen le plus direct d'aider les utilisateurs à atteindre leurs objectifs.</block>
  <block id="26bcf216756ee1aebfeb7431d225e3c4" category="paragraph">Un flux de travail est une série d'étapes ou de sous-tâches décrivant comment atteindre un objectif utilisateur. L'étendue d'un workflow est un objectif complet.</block>
  <block id="36da226eb3fe17950978138e8ad49367" category="paragraph">Par exemple, les étapes de création d'un volume ne seraient pas un flux de travail, car la création d'un volume en lui-même n'est pas un objectif complet. Les étapes permettant de mettre le stockage à disposition d'un serveur ESX peuvent être un flux de travail. Les étapes comprennent non seulement la création d'un volume, mais l'exportation du volume, la définition des autorisations nécessaires, la création d'une interface réseau, etc. Les flux de travail sont dérivés des cas d'utilisation des clients. Un flux de travail ne montre que la meilleure façon d'atteindre l'objectif.</block>
  <block id="de2149b178d59ac3e76c6bf02f61f3c7" category="doc">Référence AsciiDoc</block>
  <block id="6eb1807d4fa2bdda156d7a90de391552" category="paragraph">AsciiDoc est un langage de balisage léger, similaire à Markdown. Nous avons choisi AsciiDoc plutôt qu'un démarque standard car il offre davantage de fonctionnalités prêtes à l'emploi. Bien qu'il soit plus puissant, il reste simple à utiliser. Reportez-vous aux sections ci-dessous pour commencer à écrire dans AsciiDoc.</block>
  <block id="f9ad3e2b82cfd8da0b3369fed741706c" category="inline-link">Manuel d'utilisation d'AsciiDoctor</block>
  <block id="d134affc37050d09a156237dc2cf220e" category="paragraph">Voir la<block ref="686ed60828f79dcc43592b9497c7356e" category="inline-link-rx"></block> pour obtenir de l'aide supplémentaire.</block>
  <block id="5f936d66726370eea0749c9a4d3cca5c" category="section-title">Les principes de base</block>
  <block id="691b720b927b48c88cfa1c15e15b3f6d" category="paragraph">Vous devez connaître quelques éléments pour contribuer à des mises à jour de documents simples.</block>
  <block id="545b1150d9c178bf41eee6c799b715d7" category="section-title">Titres</block>
  <block id="6397246ba094d9120837854dca632c20" category="paragraph">Vous ne pouvez avoir qu'un titre de page, mais vous pouvez avoir plusieurs titres de section. Par exemple, vous pouvez avoir trois sections de niveau 1 qui incluent des sections de niveau 2 et 3 :</block>
  <block id="da77091f0857719acccaeac900126758" category="section-title">Texte en gras</block>
  <block id="5fab15b68159933fa47d87a0f98777e8" category="section-title">Texte en italique</block>
  <block id="38ff5182c4690f6803461076eaba4d46" category="section-title">Des listes à puces</block>
  <block id="74238e9843157f4353f61c68644f5f45" category="admonition">Le + est une suite de liste. Le texte reste en ligne avec l'élément de liste. L'omission du + affecte le formatage de cette ligne.</block>
  <block id="e293b4a670ba7438a07a64bbec08edab" category="section-title">Listes étiquetées</block>
  <block id="e81c4e4f2b7b93b481e13a8553c2ae1b" category="paragraph">ou</block>
  <block id="7bc865fd6b745f6a5e4cae06b8288852" category="paragraph">Lorsque vous ajoutez [horizontal] au-dessus de l'élément 1, l'étiquette et la description apparaissent sur la même ligne. Cela fonctionne bien lorsque vous avez des descriptions très courtes.</block>
  <block id="608418a48d98855ca660bbf42fd5fefd" category="paragraph">*Exemple sans [horizontal]*</block>
  <block id="f59e6f3afd2a3b4771029cd36e3c42f1" category="list-text">Élément 1</block>
  <block id="d876d5ba42ab4ae4d2a46216857c55d5" category="list-text">Description 1</block>
  <block id="9eda28f01813fcf69eddd682a9d127e2" category="list-text">Élément 2</block>
  <block id="1d34c1478f7d4a6ca7f9982c41197b94" category="list-text">Description 2</block>
  <block id="8b7603cf7d12b020845fbba85c697e83" category="paragraph">*Exemple avec [horizontal]*</block>
  <block id="fff0d600f8a0b5e19e88bfb821dd1157" category="section-title">Images</block>
  <block id="c92fdc0c10087e680d44130384efebb3" category="paragraph">_alt text_ signifie autre texte. Il décrit l'image qui apparaît sur la page. L'utilisation principale est destinée aux utilisateurs malvoyants qui utilisent des lecteurs d'écran.</block>
  <block id="8183edfde3465c9016aab7bccd65b592" category="paragraph">Deux remarques :</block>
  <block id="4b5cd4ff8180e97729791c046205f69b" category="list-text">Il est préférable d'inclure le texte alt dans les guillemets car la ponctuation comme les virgules peut affecter la capacité de transformer le contenu d'AsciiDoc en HTML.</block>
  <block id="88a5eb6b6d68c90223dbe1ecc9129d1a" category="inline-link">Documents d'AsciiDoctor</block>
  <block id="eb9b66b605c8336a3d2c3912d75f5a3f" category="list-text">Le<block ref="277bb80f420881b6a109659a04261392" category="inline-link-rx"></block> spécifier que _block images_ doit être sur sa propre ligne avec _two_ cotons:<block ref="b626d8db1f4386120a796fa2b18d267f" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="5626a4a10f9aac34b82efd657e99bbb4" category="paragraph">Mais nous préférons utiliser deux-points, comme indiqué ci-dessus. L'utilisation d'un côlon a le même résultat et il fonctionne mieux avec nos outils internes.</block>
  <block id="554cfab3938e21d9270bd6b75931f96f" category="section-title">Vidéos</block>
  <block id="25db67dca1c1200798ee23b9d45d9847" category="paragraph">Hébergé sur YouTube :</block>
  <block id="a9c9689824082228309a2daba2b8a5b1" category="paragraph">Hébergé localement dans GitHub :</block>
  <block id="bd908db5ccb07777ced8023dffc802f4" category="section-title">Liens</block>
  <block id="3ad466c909e04f053603d8a568e8ad3b" category="paragraph">La syntaxe à utiliser dépend de ce que vous associez à :</block>
  <block id="fe7e7306a02d2dd68d6ca1911d7444dc" category="list-text"><block ref="2269226a3e751e2b50fe46abe0fb63a9" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="849cdb51a6f6e76fc551e56b47b6658d" category="list-text"><block ref="881f88fd582dc65f7f078e4f61325484" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="7acade09c9aee9e0799591e7500f1cee" category="list-text"><block ref="4eac1d039b365921034f866323c3347d" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="82d671583e79848ccd918e5efaa082b0" category="section-title">Lien vers un site externe</block>
  <block id="6f6bd153e187f3634dfa545e932b79c7" category="paragraph">^ ouvre le lien dans un nouvel onglet de navigateur.</block>
  <block id="24772fc266e34650809c6f67fe9f09a3" category="section-title">Lien vers une section sur la même page</block>
  <block id="506c2c0c7f5b70af3df68c45c46f45a7" category="paragraph">Par exemple :</block>
  <block id="1be5adac6916017fefb5b19e2378ee9d" category="paragraph">Le texte du lien peut être autre chose que le titre de la section :</block>
  <block id="e399c2da83aeb4dea3e36b493faaa68c" category="section-title">Lien vers une autre page du document</block>
  <block id="dc2de404481fda2adbf2088a2205a83f" category="paragraph">Le fichier doit se trouver dans le même référentiel GitHub :</block>
  <block id="694abf39fbb3b6ee3ef7bb3ea0a0f13d" category="paragraph">Pour créer un lien direct vers une section du fichier, ajoutez un hachage (#) et le titre de la section :</block>
  <block id="f2530b8f95ca7fbddf1623c55acf56f4" category="section-title">Remarques, conseils et mises en garde</block>
  <block id="23249d81b5a01c472dda43625163a635" category="paragraph">Vous pouvez attirer l'attention sur certaines affirmations en utilisant des notes, des conseils ou des mises en garde. Formatez-les comme suit :</block>
  <block id="adb391ab276ee4f1def72e59b068f395" category="paragraph">Utilisez chacune de ces solutions avec parcimonie. Vous ne voulez pas créer de pages pleines de notes et de conseils. Ils deviennent moins significatifs si vous le faites.</block>
  <block id="69ea9f852e5adfdc9f0811875c08e4f1" category="paragraph">Voici à quoi ressemble chacun de ces éléments lorsque le contenu d'AsciiDoc est transformé en HTML:</block>
  <block id="a47a0e2f074764d979484b55009c7443" category="admonition">Ceci est une note. Il contient des informations supplémentaires qu'un lecteur peut avoir besoin de connaître.</block>
  <block id="820bc85f46fcf02dfea26c916f0bac23" category="admonition">Un conseil fournit des informations utiles qui peuvent aider un utilisateur à faire quelque chose ou à comprendre quelque chose.</block>
  <block id="633d4c975a55e40db84fe408d8ceeec0" category="admonition">Une mise en garde conseille au lecteur d'agir avec précaution. Utilisez-le dans de rares circonstances.</block>
  <block id="dbf250e6c58425c9c909b46fe2fa28cd" category="section-title">Des produits de pointe</block>
  <block id="174708d697faec90dc41b27cb5093b4c" category="paragraph">Si vous créez un nouveau contenu, vous devrez passer en revue cette section pour obtenir des détails de grande valeur.</block>
  <block id="78e890f4a68cca1645987fcf5e9e4f47" category="section-title">En-têtes de document</block>
  <block id="28bb83e3ed54734a3699ae2f398f2def" category="paragraph">Chaque fichier AsciiDoc comprend deux types d'en-têtes. La première est pour GitHub et la seconde pour AsciiDoctor, qui est l'outil de publication qui transforme le contenu d'AsciiDoc en HTML.</block>
  <block id="3506bdd55f7fbb23b7705a294aab9289" category="paragraph">L'en-tête GitHub est le tout premier ensemble de contenu du fichier .adoc. Il doit inclure les éléments suivants :</block>
  <block id="9f9a662a333984816dcec24ab875aa63" category="paragraph">Les mots-clés et le résumé affectent directement les résultats de la recherche. En fait, le résumé s'affiche dans les résultats de la recherche. Vous devez vous assurer qu'il est convivial. La meilleure pratique consiste à faire en miroir le résumé de votre paragraphe principal.</block>
  <block id="21d1b79145806130cdd622513eb99c5a" category="admonition">Il est préférable d'inclure le résumé dans les citations parce que la ponctuation comme les cotons peut affecter la capacité de transformer le contenu d'AsciiDoc en HTML.</block>
  <block id="fe186e09ef66e61a38d61305215f5c27" category="paragraph">L'en-tête suivant passe directement sous le titre du document (voir <block ref="3b7dddb72263babf39d89061603d2ad0" category="inline-xref-macro-rx"></block>). Cet en-tête doit inclure les éléments suivants :</block>
  <block id="3dba59238c78dee98b3204695fdeb6d6" category="paragraph">Vous n'aurez pas besoin de toucher les paramètres de ce titre. Collez-le et oubliez-le.</block>
  <block id="b737e40bf09b75a686eb92db94c373eb" category="section-title">Paragraphe principal</block>
  <block id="87aa3e52da296a683cc0a7d11ff7e302" category="paragraph">Le premier paragraphe qui apparaît sous le titre du document doit inclure la syntaxe suivante directement au-dessus :</block>
  <block id="a796fc19edcff5773d024e7a38addc36" category="paragraph">[.lead] applique le formatage CSS au paragraphe principal, qui a un format différent du texte qui le suit.</block>
  <block id="651ae5789ab776f2fcaf80b5e62801dc" category="section-title">Tableaux</block>
  <block id="d5a02e47558b86cef6b333023baae5ad" category="paragraph">La syntaxe d'une table de base est la suivante :</block>
  <block id="3bbdf8a3f591bb39d5f3d5a3713270d2" category="paragraph">Il existe plusieurs_ façons de formater une table. Reportez-vous à la<block ref="84683c7812c0b2660c7fb083e9b4f346" category="inline-link-rx"></block> pour obtenir de l'aide supplémentaire.</block>
  <block id="19e8b6ea02a34eafe28de5134516e8bf" category="admonition">Si une cellule contient du contenu formaté comme des listes à puces, il est préférable d'ajouter un « a » dans l'en-tête de colonne pour activer le formatage. Par exemple : [cols=« 2,2,4a » options=« header »]</block>
  <block id="a40d41498745f1cf79383fc926a83b02" category="inline-link">Voir la référence rapide de la syntaxe AsciiDoc pour plus d'exemples de tableau</block>
  <block id="cb9c296e6a806727822d33466a7b6efc" category="paragraph"><block ref="a9a2e43f2f01b0b5d9ea198f29528da9" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="d05a730406b69feb7293245debf1525d" category="section-title">En-têtes des tâches</block>
  <block id="ae73948105e2f2a9f69fe9d6be55e0e2" category="paragraph">Si vous expliquez comment effectuer une tâche, vous pouvez inclure des informations préliminaires avant de passer aux étapes. Vous devrez peut-être dire ce qu'il faut faire après avoir terminé les étapes. Si vous le faites, il est préférable d'organiser ces informations à l'aide des en-têtes, ce qui permet la numérisation.</block>
  <block id="4f6105267c2ffe51783891da7b75cca5" category="paragraph">Utilisez les en-têtes suivants si nécessaire :</block>
  <block id="7fda17947e5733d9f3f31dc96eb473fe" category="paragraph">_Les informations dont l'utilisateur a besoin pour terminer la tâche._</block>
  <block id="c23e1bb85d2d75b13502c141c3fdc39b" category="paragraph">_Quelques informations contextuelles supplémentaires que l'utilisateur peut avoir besoin de connaître sur cette tâche._</block>
  <block id="9b8b70974adf28d28c66353888e9d22c" category="paragraph">_Étapes individuelles pour terminer la tâche._</block>
  <block id="324fcd155c48cec7db4a9cbbd2dd7860" category="paragraph">_Que doit faire l'utilisateur._</block>
  <block id="1b66bf52068f546c469f86a5d5d3daa4" category="paragraph">Chacun de ces éléments devrait comprendre un . juste avant le texte, comme ainsi :</block>
  <block id="421438b2a0382b5b6ad1bcbd6fac720e" category="paragraph">Cette syntaxe applique le texte en gras dans une police plus grande.</block>
  <block id="273f462994a23d52c978def88f9b42f9" category="section-title">Syntaxe de commande</block>
  <block id="073195d0b0078920c632b6766a7397af" category="paragraph">Lors de l'entrée de commande, placez la commande entre ` pour appliquer une police à espacement fixe :</block>
  <block id="112b124c87329641529c4c12f8af92a2" category="paragraph">Voici à quoi ressemble ce qui suit :</block>
  <block id="833e74f4f13a24fa8b6df8164c7f722f" category="paragraph"><block ref="7c3d71a76f4de7c8aee1a7d4724dc269" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="6e7cea23df93f65812ee14e6ddd2905b" category="paragraph">Pour des exemples de sortie de commande ou de commande, utilisez la syntaxe suivante :</block>
  <block id="f3895b86076dec342f7ecfe01b965cfb" category="paragraph">Les quatre tirets vous permettent d'entrer des lignes de texte distinctes qui s'affichent ensemble. Voici le résultat :</block>
  <block id="392f60882bad06b608a6289adbd49a5e" category="section-title">Texte variable</block>
  <block id="dafd26642186d4441bfd684f15c79f8d" category="paragraph">Dans les commandes et la sortie de commande, placez le texte variable entre les traits de soulignement pour appliquer l'italique.</block>
  <block id="1c63689daf8192c8174ec60fb9622c70" category="paragraph">Voici à quoi ressemble cette commande et le texte variable :</block>
  <block id="42e7934bd699cbe3d1423783834cc1ca" category="paragraph"><block ref="6b18e39754f4e9cc71277780875cbe4c" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="2848b38f7e19b37a9d457bf3d3535e44" category="admonition">Les traits de soulignement ne sont pas pris en charge avec la mise en évidence de la syntaxe de code pour le moment.</block>
  <block id="0d1abc652ea177e57c2665e7b5606b0e" category="section-title">Mise en surbrillance de la syntaxe du code</block>
  <block id="433a43a8d3161c06c8ede987743ded2e" category="paragraph">La mise en évidence de la syntaxe de code fournit une solution orientée développeur pour documenter les langages les plus courants.</block>
  <block id="5a318443a9fe053cf9cd14f4a56d3212" category="paragraph">*Exemple de sortie 1*</block>
  <block id="bd8c2129e257858f30bd77926ebf273b" category="paragraph">*Exemple de sortie 2*</block>
  <block id="e3e60ba8236067cdded098a4ec25fed2" category="paragraph">*Langues prises en charge*</block>
  <block id="d574d4bb40c84861791a694a999cce69" category="list-text">bash</block>
  <block id="f6e57c9de709e45feb0d955351f53548" category="list-text">gondolage</block>
  <block id="5e056c500a1c4b6a7110b50d807bade5" category="list-text">https</block>
  <block id="466deec76ecdf5fca6d38571f6324d54" category="list-text">json</block>
  <block id="2f2d399f0ea8844859fe5514b304733b" category="list-text">powershell</block>
  <block id="768747907b90c39ab6f16fcb3320897a" category="list-text">puppet</block>
  <block id="23eeeb4347bdd26bfc6b7ee9a3b755dd" category="list-text">python</block>
  <block id="6eedc03a68a69933c763e674f2d7c42f" category="list-text">yaml</block>
  <block id="b69a681d62838209b0d357692ca2c9f5" category="paragraph">*Mise en œuvre*</block>
  <block id="409106d69e12195839fc1514f434d92d" category="paragraph">Copiez et collez la syntaxe suivante, puis ajoutez une langue prise en charge et le code :</block>
  <block id="424e522025c17a44a3de0e553dc5338a" category="section-title">Réutilisation du contenu</block>
  <block id="4231f03b29dfbd7c494bb9b54615acf2" category="paragraph">Si vous avez un morceau de contenu qui est répété sur différentes pages, vous pouvez facilement l'écrire une fois et le réutiliser à travers ces pages. La réutilisation peut s'effectuer à partir d'un même référentiel et entre plusieurs référentiels. Voici comment le système fonctionne.</block>
  <block id="8a1d665fa2c1c90395d9c5d9c016c500" category="list-text">Créez un dossier dans votre référentiel nommé _include</block>
  <block id="e3f8aa4eda2e628247843143e4444ee2" category="inline-link">Par exemple, nous vous intéressons au référentiel NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="2836203db72cb8b2dc0747c34ad3623a" category="paragraph"><block ref="2a9209a35a25c7ac66e2cadee79eeb5b" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="4edc4125f1bd80699bd212f2ec25b2d5" category="list-text">Ajoutez un fichier .adoc dans ce dossier qui comprend le contenu que vous souhaitez réutiliser.</block>
  <block id="2c019d97fda317ba4409ef14a62308b7" category="paragraph">Il peut s'agir d'une phrase, d'une liste, d'un tableau, d'une ou de plusieurs sections, etc. N'incluez rien d'autre dans le fichier --aucun en-tête ou n'importe quoi.</block>
  <block id="8220c87ca19e659ee804d3dc2149e367" category="list-text">Accédez maintenant aux fichiers où vous souhaitez réutiliser ce contenu.</block>
  <block id="012f114d27bdc1b39d0981792af4eeee" category="list-text">Si vous réutilisez le contenu à partir du référentiel _same_ GitHub, utilisez la syntaxe suivante sur une ligne :</block>
  <block id="90911dc8efd88667cf1dbfecaf94fafe" category="list-text">Si vous réutilisez le contenu dans un référentiel _differe_, utilisez la syntaxe suivante sur une ligne en soi :</block>
  <block id="95765c2dfda7d084715936053f502991" category="paragraph">C'est tout !</block>
  <block id="514e377a927694fc176e85fdf041aca4" category="inline-link">Consultez le manuel d'utilisation d'AsciiDoctor</block>
  <block id="26c37afe99559e49b8e1997dc66b06a4" category="paragraph">Si vous souhaitez en savoir plus sur la directive « inclure »,<block ref="3614cbd0aad04b2c40fced01c250f6c0" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="summary">Les mentions légales donnent accès aux déclarations de copyright, aux marques, aux brevets, etc.</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Mentions légales</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Droits d'auteur</block>
  <block id="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="paragraph"><block ref="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marques déposées</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, le logo NETAPP et les marques mentionnées sur la page des marques commerciales NetApp sont des marques commerciales de NetApp, Inc. Les autres noms de sociétés et de produits peuvent être des marques commerciales de leurs propriétaires respectifs.</block>
  <block id="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="paragraph"><block ref="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Brevets</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Vous trouverez une liste actuelle des brevets appartenant à NetApp à l'adresse suivante :</block>
  <block id="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="paragraph"><block ref="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Politique de confidentialité</block>
  <block id="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="paragraph"><block ref="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Source ouverte</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Les fichiers de notification fournissent des informations sur les droits d'auteur et les licences de tiers utilisés dans le logiciel NetApp.</block>
  <block id="f0e4224652765b139f46a83b11feccc3" category="sidebar">Contribuer au contenu</block>
  <block id="10d4522e6465e87db3593c69181bea32" category="sidebar">Style des documents NetApp</block>
  <block id="d59db7846bd10b6d60d21543df9faa9e" category="paragraph-title">Ce dont vous avez besoin</block>
  <block id="bbe48fb854ea022537208eeeff822f91" category="paragraph-title">Description de la tâche</block>
  <block id="58eaebf972358f1cf03d386a4ade1a0f" category="paragraph-title">Et la suite ?</block>
  <block id="7acb8defb656ebd5f9decf15c05926ca" category="paragraph-title">Après avoir terminé</block>
  <block id="e29016dcbdfa079e649a759e6f2c7d73" category="paragraph">Tous les contributeurs NetAppDocs doivent respecter la politique suivante :</block>
  <block id="3d2f76e77fa66405170b95a4e6d0f881" category="paragraph">Les contributeurs NetAppDocs doivent garder à l'esprit les points suivants :</block>
  <block id="3c00452e7eb4795d729c810a473fcbc2" category="list-text">Les droits d'auteur relatifs à la nouvelle documentation technique doivent rester au sein de NetApp et ne doivent pas être communiqués à des tiers avant les dates officielles de publication du produit et la publication de la documentation technique correspondante.</block>
  <block id="18505b4ed014b3cae05d2642d6a750e6" category="list-text">N'envoyez pas de documentation confidentielle, de nouveau contenu ou de tout contenu écrit après 2021, y compris des URL, dans ai (ChatGPT ou tout autre outil). Toutes les informations fournies par ChatGPT font partie de son dataset d'entraînement, qui à son tour devient la propriété d'OpenAI et peut être utilisé par eux et leurs utilisateurs. Bien que la plupart de ces données soient accessibles au public, nous ne voulons pas entraîner le modèle sur notre propre propriété intellectuelle.</block>
  <block id="e7f17e2b8d75868f6d36f8f96798dd35" category="doc">Politique interdisant l'utilisation de contenu généré par l'IA dans la documentation technique de NetApp</block>
  <block id="a324d52fee121cff0e9755f81464427a" category="sidebar">Règle sur le contenu généré par l'IA</block>
  <block id="dd422ba3c99d889e5d57d1570abcaacc" category="paragraph">Chez NetApp, nous apprécions l'expertise de nos employés, sous-traitants et partenaires qui nous aide à créer, publier et maintenir une documentation technique précise, pertinente et utile pour nos clients. Nous pensons que l'utilisation du contenu généré par l'IA peut compromettre ces valeurs et nuire à l'intégrité et à la précision de notre documentation. NetApp a donc pour politique d'interdire la publication de contenu généré par l'IA qui n'a pas été vérifié et validé par un humain. Cela s'applique à toute la documentation technique publiée sur docs.netapp.com. Il convient de noter que cette politique est similaire à la politique NetApp qui interdit l'utilisation de modèles de langues pour écrire du code pour les produits qu'elle vend.</block>
  <block id="836223062363e7f095241367eb5cea80" category="list-text">Nous n'autorisons pas la publication de la documentation destinée aux clients (comment utiliser les produits NetApp) générée par l'IA sans examen et validation humains. Cela comprend les documents écrits, les graphiques, les contenus multimédias ou d'autres documents publiés sur docs.netapp.com. Tout le contenu publié sur docs.netapp.com doit être vérifié et validé par les créateurs de contenu humain.</block>
  <block id="e3827b0932d47d5be9e3a7be6d4a24be" category="list-text">Une partie du rôle de créateur de contenu pour docs.netapp.com implique de respecter le style et les guides de contributeur. Cela implique de rester informé des derniers développements du contenu généré par l'IA et de leurs implications pour la documentation technique NetApp.</block>
  <block id="2518fdb0845f92d5d9fe4aca9f03f286" category="list-text">Tous les employés, sous-traitants et partenaires doivent se conformer à la politique. Des violations répétées peuvent entraîner la suspension des privilèges de création.</block>
  <block id="ce9532327a3742b7a0020c494ee0ef96" category="list-text">Toutes les technologies de génération de contenu basées sur l'IA intégrées dans les logiciels que vous avez installés sur votre ordinateur de travail, y compris ceux comme Microsoft 365 Co-pilot, envoient vos données à l'entreprise qui héberge la technologie d'assistance. N'invitez pas une telle technologie à utiliser du contenu confidentiel de l'entreprise, y compris, mais sans s'y limiter, les spécifications des fonctionnalités de produits non commercialisés.</block>
  <block id="a82c75ffafc08b7d85426b8da8626a7a" category="list-text">N'utilisez pas les technologies publiques d'IA pour générer ou modifier la documentation technique pour les produits **non commercialisés**, les versions de produits ou les fonctionnalités des produits.</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="97dd767bd76bea2996ce155f6fded935" category="list-text">Sélectionnez *demander des modifications au document* pour soumettre des commentaires généraux ou pour poser une question sur le contenu. Le contenu NetApp examine ensuite votre demande afin de déterminer les modifications nécessaires aux documents. Il s'agit de l'option la plus courante.</block>
  <block id="52b3d02fd2caf09c367f6a8e47835fc2" category="list-text">Sélectionnez *Modifier cette page* pour modifier directement le contenu vous-même. La direction du contenu NetApp examine ensuite vos modifications et les fusionne.</block>
  <block id="3cafc4d2380a4f8525dcaa0a65259e21" category="video-title">Aperçu de contribution à docs.netapp.com</block>
  <block id="626ac697ef02a0c6709fb546054d122b" category="paragraph">Les sections ci-dessous fournissent des instructions détaillées.</block>
  <block id="07c96edbc201979283e816b9981511ba" category="list-text">Si vous ne disposez pas déjà d'un compte GitHub :<block ref="23432af0d50ca18ea33f0fbce4450214" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d57a9503d361d3ae7c6c8a8901e4ec01" category="list-text">En haut de la page, sélectionnez *Suggérer les modifications &gt; demander les modifications du document*.</block>
  <block id="e7148b174b009d86d5508576edce5e79" category="list-text">Entrez un titre, un résumé et reconnaissez que le problème ne contient aucune information sensible.</block>
  <block id="ce0d3c95cabd252488704b76d67de5a3" category="paragraph">Le formulaire est prérempli avec l'URL et le titre de la page. Ne supprimez pas ces informations car nous en avons besoin pour comprendre votre demande.</block>
  <block id="0c390f846ca58a227d1aee296de3ecc8" category="list-text">Sélectionnez *soumettre un nouveau problème* pour créer un problème pour votre demande.</block>
  <block id="6106644210508f0d3cdd2e75fbcd2426" category="paragraph">Vous pouvez également afficher l'état de la demande en sélectionnant *issues* dans la bannière GitHub :</block>
  <block id="e2dcb1b61f17b0edfa4bf0efc3daa00d" category="list-text">En haut de la page, sélectionnez *Suggérer les modifications &gt; Modifier cette page*.</block>
  <block id="abbfd3cb01caeb0215de02a39bcfc5db" category="list-text">Sélectionnez l'icône crayon.</block>
  <block id="d6f7cb925f7942a5f32afb8f574b2d6b" category="list-text">Si vous êtes invité à créer une fourchette du référentiel, sélectionnez *Fork this repository*.</block>
  <block id="c168afecd52fbcd34ad4c5b1cb309cbd" category="inline-link-macro">En savoir plus sur la syntaxe AsciiDoc</block>
  <block id="0ae8405b0d16e28dc8c63d65a6ffcbc3" category="paragraph">Le contenu est écrit dans AsciiDoc, un langage de balisage léger. <block ref="ea8314bd523035ede707a5b1e820e8e3" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="5a5671132212d9d3a7dd5ab13cf9feca" category="list-text">Pour valider vos modifications, sélectionnez *valider les modifications* et remplissez le formulaire :</block>
  <block id="46a83309329de081f1a3c036b2c678b2" category="list-text">Modifiez éventuellement le message de validation par défaut.</block>
  <block id="78dbd5078284d84d925a9d3d1ed61819" category="list-text">Ajoutez une description facultative.</block>
  <block id="2e84483ed9299418b0150374661cf99c" category="list-text">Sélectionnez *proposer des modifications*.</block>
  <block id="607644ea86d6d93cc4cdd29af464ffb4" category="list-text">Sélectionnez *Créer une demande de collecte*.</block>
  <block id="fc6c6e20ee1801385613951d198838c6" category="paragraph">Vous pouvez afficher l'état de la requête Pull en sélectionnant *Pull Requests* dans la bannière GitHub :</block>
  <block id="a0bc5d64ea914c22438ad9b10a8d2bca" category="paragraph">Écrivez comme vous parlez lorsque vous expliquez quelque chose à un collègue professionnel. Afin d'établir un lien entre vous et votre public.</block>
  <block id="3564fc274e19607926c43722a0d4037c" category="cell">Ce n'est pas amusant quand les pannes se produisent. Pour plus d'informations, consultez le tableau de bord du cluster et découvrez ce qui s'est passé et ce qui est affecté.</block>
  <block id="42638156b2d0e0647061b81fe0d27503" category="cell">En cas de défaillance, Cloud Tiering affiche un état d'intégrité « échec » dans le tableau de bord du cluster. Afficher l'état pour obtenir des informations sur la défaillance.</block>
  <block id="4ddc5daa3f6952d24c7f1e44afc7da05" category="cell">Nous vous proposons trois options de paiement pour le Tiering dans le cloud. Un abonnement au paiement à l'utilisation, bien sûr, mais aussi une licence de Tiering ONTAP, ou même une combinaison des deux. Mais vous ne pouvez pas obtenir de licence auprès de Cloud Manager. Il vous suffit d'accéder directement au service Cloud Tiering pour le configurer.</block>
  <block id="bd99dd6ef2e014ae56a7f23c577742dc" category="cell">Avec le paiement à l'utilisation du Tiering dans le cloud, vous bénéficiez d'un abonnement avec paiement basé sur l'utilisation, d'une licence de Tiering ONTAP ou d'une combinaison des deux. Les licences ne sont pas disponibles dans Cloud Manager, mais vous pouvez accéder directement au service Cloud Tiering pour le configurer.</block>
  <block id="c972f122e78507c540f344a4e61ce1c7" category="cell">Vous pouvez analyser les attributs d'intégrité de votre système de deux manières : il vous suffit de sélectionner le widget d'attribut d'intégrité dans le tableau de bord. Ou, si vous préférez voir toute la liste des attributs de bien-être dans une vue, sélectionnez Afficher tout.</block>
  <block id="419e062b0a0e2775c1a54691ccef8b1b" category="paragraph">Évitez les mots grands et confus. Privilégier la simplicité. Vous expliquez quelque chose à un collègue professionnel, sans montrer votre vocabulaire.</block>
  <block id="5d943fe7d088fe2acb6eb914be0e07b9" category="paragraph">Des phrases courtes et simples facilitent la lecture ou la numérisation du contenu. Il est possible d'utiliser une phrase plus longue tous les jours, mais de la suivre avec une phrase plus courte. Comme ceci.</block>
  <block id="34adf8b022c7b72afa623dd7ec748764" category="paragraph">Éviter la voix passive est une règle standard pour la rédaction technologique, mais il est particulièrement important d'utiliser la voix active lorsque vous voulez faire entendre la conversation.</block>
  <block id="337aec4bab6bfffa105b941993954ccd" category="paragraph">Commencez par ce qui est important pour l'utilisateur. Découvrez ce que l'utilisateur essaie de faire et concentrez-vous pour l'aider à atteindre cet objectif.</block>
  <block id="87a0e0ee70915382c17e655bd3ffa9dd" category="paragraph">Si vous décrivez comment effectuer une série de tâches, placez-la sur une seule page dans une série de sections, y compris des informations conceptuelles et basées sur des références. Ne divisez pas votre page en plusieurs mini-pages, ce qui nécessite trop de clic. En même temps, ne créez pas de longues pages intimidantes. Faites preuve de jugement pour décider quand une page est trop longue.</block>
  <block id="72a758f7515c20caaea0a45f816c6112" category="section-title">Organisez le contenu autour de l'objectif de l'utilisateur</block>
  <block id="05a5f50f88982e6ed8b6a3f52aeebdf2" category="list-text">N'utilisez pas l'humour ou l'ironie.</block>
  <block id="8af7fc9385a3720c928df0ca6e942892" category="list-text">N'utilisez pas de contenu discriminatoire.</block>
  <block id="ca82ee793e3056ec4d0835ae2473a598" category="list-text">N'utilisez pas de langage biaisé à l'égard du sexe, sauf si vous écrivez pour un personnage spécifique.</block>
  <block id="2d26cccc873ac9d1cdacdf8bb797d5db" category="list-text">Vous ne savez pas qui ou ce qui a effectué l'action.</block>
  <block id="5f5cba4ea52fa838a05e1f2d89ad6656" category="list-text">Vous ne pouvez pas écrire autour de lui, par exemple pour certaines informations préalables.</block>
  <block id="2abbe335946d2b00acf396cf266f79e5" category="paragraph">Utilisez LA NOTE pour des informations importantes qui doivent être distinctes du reste du texte. Évitez d'utiliser une NOTE pour obtenir des informations « utiles » qui ne sont pas nécessaires aux utilisateurs pour en savoir plus sur la tâche ou pour la terminer.</block>
  <block id="ba499125a72ffd5b8b1e00177f718b36" category="list-text">N'utilisez pas non plus pour désigner « alternativement ».</block>
  <block id="f4023bffe0a0ebb018f9db72a2d2a6d7" category="paragraph">N'utilisez pas « comme » pour dire « parce ».</block>
  <block id="22fa855460a1fecec0585fd7a19bc5e7" category="list-text">N'utilisez pas « May », ce qui est ambigu car cela peut signifier soit la capacité, soit la permission.</block>
  <block id="3af0e91d720edbe50472dc244089ac4d" category="list-text">Évitez d'utiliser le mot « must » car il est passif. Envisagez de restaper la pensée comme une instruction à l'aide de la voix impérative. Si vous utilisez “must”, utilisez-le pour indiquer une action ou une condition requise.</block>
  <block id="e9582246b9c9dc3ba33ceb6cefb5ef42" category="paragraph">« Ecrivez comme vous parlez lorsque vous expliquez quelque chose à un collègue professionnel » signifie quelque chose de différent pour tout le monde. Notre style informel nous permet de nous connecter aux utilisateurs et augmente la fréquence des incohérences entre les différents auteurs :</block>
  <block id="945c6682875eec566264ce79cbd2ad0d" category="list-text">Concentrez-vous sur la clarté et la facilité d'utilisation du contenu. Si tout le contenu est clair et facile à utiliser, les incohérences mineures n'ont pas d'importance.</block>
  <block id="e298d7e5e24682a3c8bdbb35a4fe032b" category="list-text">Soyez cohérent dans la page que vous écrivez.</block>
  <block id="5759b7c5715d057d5710c3f672f2fa6b" category="cell">ne le sont pas</block>
  <block id="56de9219979795654f00a462f479b92d" category="cell">c'est possible</block>
  <block id="284097c621ee43e2ed3a2212d29102f5" category="cell">nous le ferons (si une tension future est nécessaire)</block>
  <block id="d90e297e46a1967fdcc50b1b348bfb6d" category="cell">nous l'aurions fait</block>
  <block id="80d265e5e803c6d25656a0342dfe9058" category="cell">devrait l'avoir</block>
  <block id="0eab61dbc3e8ad63324f3382baf86ac7" category="cell">je ne l'aurais pas fait</block>
  <block id="368ae8075df4c346356ccb30d7017e0f" category="cell">ne devrait pas avoir</block>
  <block id="f53d2e2b9d5955df6129edc300678d0e" category="cell">pourrait-il avoir</block>
  <block id="4f6cd60d5fc734e269d47ea283663717" category="cell">je n'en aurais pas pu</block>
  <block id="735bfdc7bbc42ed734cb31f537471349" category="paragraph">Ne pas utiliser « si non » seul pour faire référence à la phrase précédente :</block>
  <block id="2bbd53c30d55211887b496ed8d655501" category="paragraph">Pour les adresses IP (y compris IPv6) dans des exemples, il est possible d'inclure toute adresse commençant par « 10.x ».</block>
  <block id="d921ee7449d1cc46bad312a669fc1dfc" category="paragraph">Ne faites pas référence au calendrier ou au contenu des prochaines versions de produits ou fonctionnalités, autre que de dire qu'une fonctionnalité ou une fonction n'est pas « actuellement prise en charge ».</block>
  <block id="a2aa669690daf70aa345dc242196842e" category="list-text">Si toutes les entrées de liste sont des fragments de phrase, ne les terminez pas par des points.</block>
  <block id="25cbf556f141e0456fc4754e98765063" category="list-text">Si vous ne pouvez pas utiliser « avant », utilisez « avant » comme adjectif pour faire référence à quelque chose qui s'est produit plus tôt dans le temps ou avec un ordre plus important.</block>
  <block id="9bc4b7e8f51eb64e4d558ca5a59a7ddc" category="paragraph">Utiliser “depuis” pour indiquer un passage de temps. N'utilisez pas « depuis » pour dire « parce ».</block>
  <block id="ab9b9e78a26798d3eaa0db4706f384d3" category="paragraph">Nous n'incluons pas de symboles de marque commerciale dans la plupart de notre contenu technique, car les mentions légales dans nos modèles sont suffisantes. Cependant, nous suivons toutes les règles d'utilisation lors de l'utilisation<block ref="2e2a247b84825e1844201424214689d3" category="inline-link-rx"></block>:</block>
  <block id="ff559a115ec6086ff7a0014b09a7628a" category="list-text">N'utilisez pas d'abréviations, de césure ou d'italique pour les termes des marques commerciales.</block>
  <block id="10705c28baf7efc3b2835cbefb6f4e3a" category="list-text">Ne pas plurialiser les termes des marques déposées. Si une forme plurielle est requise, utilisez le nom de marque déposée comme adjectif qui modifie un nom pluriel.</block>
  <block id="760515d763f215ba568e0df111ef068c" category="list-text">N'utilisez pas une forme possessive de terme de marque déposée. Vous pouvez utiliser la forme possessive de noms d'entreprise, comme NetApp, lorsque les noms sont utilisés de manière générale, plutôt que comme conditions de marque de commerce.</block>
  <block id="aaa67196f34f17bf807576a3879d2ae0" category="list-text">Ne pas guider l'utilisateur pas à pas dans un assistant ou un écran. N'appelez que les éléments importants qui ne sont pas apparents de l'interface.</block>
  <block id="38833712b2d186bf03b201fea01c856b" category="list-text">N'incluez pas « cliquez sur OK » ou « cliquez sur Enregistrer » ou « le volume est créé » ou toute autre information évidente pour quelqu'un qui effectue la tâche.</block>
  <block id="20fa4a924392561a86abe95d269610bd" category="list-text">N'utilisez pas du tout « clic ». Utilisez toujours “Select” car ce mot couvre la souris, le toucher, le clavier et tout autre moyen de faire un choix.</block>
  <block id="bd62ac2d873965d23f9623cfb0176399" category="paragraph">Évitez de fournir des informations sur le niveau de granularité qui nécessite de nommer les éléments de l'interface utilisateur. Utilisez l'interface pour guider l'utilisateur à travers les détails de l'interaction. Si vous devez obtenir ce spécifique, nommez-le sur l'élément. Par exemple, « sélectionnez le volume souhaité » ou « sélectionnez « utiliser un volume existant ». Il n'est pas nécessaire de nommer des menus, des boutons radio ou des cases à cocher, il suffit d'utiliser l'étiquette.</block>
  <block id="bf9c7e854a6c302d5349d2128c75933d" category="paragraph">Pour les icônes que les utilisateurs doivent sélectionner, utilisez une image de l'icône. N'essayez pas de le nommer. Cette règle s'applique à des icônes comme la flèche, le crayon, l'engrenage, le kabob, le hamburger, et ainsi de suite.</block>
  <block id="3d053f543ceb20e8d9a54ccac1275a6f" category="paragraph">Une capture d'écran occasionnelle (« capture d'écran ») permet aux utilisateurs de s'assurer qu'ils sont au bon endroit dans une interface lors du démarrage ou du changement d'interfaces au cours d'un flux de travail. N'utilisez pas les captures d'écran pour afficher les données à saisir ou la valeur à sélectionner.</block>
  <block id="aa475deb1febd97e43051f4cd6e0e03c" category="paragraph">La vidéo suivante présente brièvement ces deux options.</block>
  <block id="d2a6bdb03847dd26c195e27066ccdb58" category="paragraph">Un nouvel onglet de navigateur s'ouvre avec un formulaire GitHub que vous pouvez utiliser pour fournir des détails à notre équipe doc.</block>
  <block id="60a186f1a1bf3949fd214cb8c41bc66f" category="paragraph">Un nouvel onglet de navigateur s'ouvre et vous amène au fichier du référentiel GitHub pour le site de documentation.</block>
</blocks>